# Снимок (Memento)

**Снимок** — это _поведенческий_ паттерн проектирования, который позволяет делать снимки состояния объектов, не раскрывая подробностей их реализации

Преимущества:
  - Не нарушает инкапсуляции исходного кода
  - Упрощает структуру исходного объекта. Ему не нужно хранить историю версий своего состояния
  
Недостатки:
  - Требует много памяти, если клиенты слишком часто создают снимки
  - Может повлечь дополнительные издержки памяти, если объекты, хранящие историю не освобождают ресурсы, занятые устаревшими снимками
  - В некоторых языках сложно гарантировать, чтобы только исходный объект имел доступ к состоянию снимка
  
Пример, где можно встретить:
  - Где требуется сохранить состояние объекта во время выполнения программы